<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GUI on Portfolio Samuel GOUBY</title>
    <link>https://yrhius.github.io/tags/gui/</link>
    <description>Recent content in GUI on Portfolio Samuel GOUBY</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yrhius.github.io/tags/gui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projet: Une application de vote</title>
      <link>https://yrhius.github.io/posts/votomatic/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yrhius.github.io/posts/votomatic/</guid>
      <description>Introduction De nos jours, la communication interne aux entreprises est primordiale. Nous le remarquons notamment via tous les logiciels de communications qui fluctuent sur le marché (Workplace, Jamespot, Zoom..). En tant que chef d’entreprise, réussir à collecter des informations pour pouvoir s’organiser est un des principaux piliers pour faire fonctionner son entreprise efficacement. Dès lors, les différentes manières de récupérer ces informations méritent un certain approfondissement. Bien que ces moyens de communication soient nombreux et diversifiés, ils sont aussi génériques et impersonnels car disponibles à tous.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projet: Site de Vente en Php</title>
      <link>https://yrhius.github.io/posts/siteventephp/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yrhius.github.io/posts/siteventephp/</guid>
      <description>Introduction Lors de ma formation, j&amp;rsquo;ai eu la chance de créer mon propre site web dynamique à l&amp;rsquo;aide de Php. Avec deux autres camarades, j&amp;rsquo;ai imaginé et conçu un site de vente en ligne de sweats. Le site a une partie back-end avec une base de données contenant les informations des marchandises et une partie front-end qui gère l&amp;rsquo;affichage dynamique des informations.&#xA;Analyse Les fonctionnalités nécessaires sont les suivantes :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projet: Coder le jeu de société Trains en Java</title>
      <link>https://yrhius.github.io/posts/trains/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yrhius.github.io/posts/trains/</guid>
      <description>Lors de mon deuxième semestre de BUT Informatique à Montpellier, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;occasion de coder Trains en binome avec un collège.&#xA;Présentation du jeu Trains est un jeu de société complexe mêlant jeu de plateau et jeu de cartes. Chaque joueur incarne une compagnie ferroviaire qui cherche à étendre son terrain d&amp;rsquo;activité au Japon. Le but est donc de gagner des point de victoire en construisant des gares, en construisant des rails sur des villes et des points d&amp;rsquo;intérêts ou encore en achetant des cartes victoire telle que des immeubles !</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
